張達明:難以理解監警會延遲公布報告原因

監警會決定延遲發布審視警方處理公眾活動的首階段報告，直至一宗涉及監警會調查權力的司法覆核有裁決後再作決定。港大法律學院首席講師兼前監警會委員張達明對監警會的說法感到奇怪，法庭未有就司法覆核向監警會頒下臨時禁制令，禁止監警會的工作，監警會公布報告並無違反任何法律，在聲明中，監警會亦未有指出，是因法律上不容許而不公布報告，有強烈感覺認為，監警會是在為不公開報告尋找藉口。他指出，法庭批准司法覆核已有一段時間，如果監警會因此而懷疑自己是否有職能審視，就應該法庭批准當刻，便提出以審慎起見而停止審視工作，而並非完成審視後，才決定延遲公布報告，認為監警會決定，時間上與司法覆核不吻合，亦難以理解延遲公布的原因。張達明指出，如果監警會不願意，法律上好難有方法強迫他們公布報告內容，但認為今次做法，會難免令公眾質疑現時監察警方的制度，政府應趁機會考慮立即成立獨立調查委員會，以及大幅度檢討現時監察警方的機制，否則難以挽回公眾對制度的信心。

2020-01-16 21:12:13

我知
你知
單眼佬都知

大家心知肚明啦 所有人嘅希望都係三萬隻狗閪撚樣死全家 死曬最乾手淨腳

班撚人比國際專家踢爆之後已經唔敢再講監警會行之有效去呃鳩人

x小姐比警魔輪姦成孕
鄉黑一哥兩次恐嚇要捉x小姐坐監

連一哥都係強姦犯的保護傘, 仲有咩制度監察到

叫佢地點公佈啊 佢地成班自己人查撚完個結論都係要成立獨立調查委員會

都話左，黑狗做過乜都要保。

林鄭支持攬炒，唔清算黑警就大家鬥長命，繼續亂。

如果監警會不願意，法律上好難有方法強迫他們公布報告內容

同佳仔一樣，無心情，唔出住，你吹我唔漲

一查 又殺人又強姦
點撚樣幫班曱甴兜

仲諗住有笑話睇，點知又要等

張達明

PUSH